---
tags:
  - collège
  - lycée
  - application
---

# Cahiers Numériques

Un cahier numérique permet d'avoir, côte à côte, un document de travail (cours, tutoriel, exercices...) et un environnement de création (Scratch, Geogebra, Basthon, BlocksCAD...).

## Liens

[Le site](https://www.cahiernum.net/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/cahiers-numeriques)  [Contacter](https://forge.apps.education.fr/groups/cahiers-numeriques/-/issues)

## Présentation générale

#### À quoi ça sert ?

Un cahier numérique permet d'avoir, côte à côte, un document de travail (cours, tutoriel, exercices...) et un environnement de création (Scratch, Geogebra, Basthon, BlocksCAD, Apigeom, Python/Pyxel...). Afin de faciliter la lecture et/ou l'utilisation des outils, les espaces peuvent être redimensionnés dynamiquement. Catégories: mathématiques / technologie, programmation, documents.

#### Quels sont les formats possibles pour la partie de travail ?

Vidéo (PeerTube, Youtube, Digitube...), PDF, page web, Framapad, Digidoc...

#### Quels sont les sites possibles pour la partie de création ?

Scratch, Python/Pyxel, Geogebra, Basthon, BlocksCAD, Vidéos, PDF, n'importe quelle page Web.

#### Comment utiliser Cahiers Numériques avec des élèves ?

Il suffit de partager un lien avec les élèves pour qu'ils puissent accéder directement à un cahier préparé par l'enseignant.

## En images

<div class="ratio ratio-16x9">
					<video autoplay="" muted="" loop="">
				  		<source src="https://www.cahiernum.net/demo.mp4" type="video/mp4" />
					</video>
				</div>